[Live]米蘭行路去威尼斯的三百幾

米蘭去威尼斯話近唔近，話遠唔遠，如果相信Google大神嘅指路行高速公路，大概兩日半就可以行完

當然實際上就無可能三日啦...Live之前講幾句真心話先，順便交代吓點解想行

一路好欣賞好多人講得出做得到，好有決心去達成目標，而自己就成日婆婆媽媽唔敢去馬

上個月去海邊嘅時候，為咗趕得切睇日落，一路狂奔幾百米，就係為咗睇到鹹蛋黃喺山邊落，睇住水嘅顏色連埋個景慢慢變暗
嗰吓嘅感覺係：好耐無試過咁單純去做一樣嘢，而且想做就去做。

適逢自己喺米蘭Exchange做廢青一年，又有少少假期

唔想自己再廢落去，難得腦裡面閃過呢個念頭，就覺得唔得，唔可以令自己後悔，成廿一歲人，要做返件實現自己嘅事

威尼斯，曾經係世界上最富裕嘅城邦，喺中世紀以後，呢個地方發明自己嘅規則，好多人去搜尋機會，追尋夢想。行去呢個地方，就好似有種圓夢嘅感覺咁。

- - -

如果要為呢個旅程改個名，我會幻想自己係世界上最出名嘅意大利人—Mario，係呀紅色衫水管佬，過五關斬六將咁前往城堡拯救公主

公主我就無喇，城堡都好似無，唯有當終點威尼斯嘅聖馬可教堂係Boss城堡，由米蘭出發，行路去威尼斯，拯救我嘅夢想。

留名

喺連登做CD-Rom咁耐第一次出Post，有咩得罪各位巴絲屌得細力啲

Update頻率會參考東京行去京都嘅Moyashi巴，除非有啲咩特別嘢，否則都係一日一次或者兩次（因為時差，如果每日都行完先Po，個Po應該永遠潛水 盡量Lunch或者嘅Break嘅時候都會Up一Update）

暫時個Plan係咁

諗住一日行30-50k不等（因為平嘅住宿好難搵 ）如果順利，中間會唞一日，應該十日可以到威尼斯

屌個標題打漏咗
係三百幾公里

今日係第一日，依家仲喺路上，預計今晚十點（香港時間凌晨四點）會到Bergamo市郊嘅住宿 到時再Update 遲咗起行要趕路

巴打我都住米蘭啵
加油 坐火車都4個鍾

想做就去做，已經係一個夢想

Exchange咁耐幾乎無遇過香港人 遊客除外
多謝

依家仲行緊 有無巴絲幫手推住Po先 好似沉緊

我都係..完全無
再家上個人本毒
唔出街唔主動識人

lm

橋哥

幫推 ,行到咁上下影低d風景相上黎就冇咁易沉架啦,黎見證你呢段路

中間啲住宿點樣搵

意大利咁撚危險都敢行

嬌嬌

行高速公路 唔危險架咩

橋哥咁快無消息

好撚靚

但仲有排先到

就係唔可以跟Google老點行高速
所以其實唔只270公里

主要都係Agoda搵Hostel/搵Airbnb

有啲意外

好耐無見

喺倫敦發來賀電支持下樓主先

日落但仲有兩個幾鐘先到 腳開始痛

加油
支持樓主

有咩意外

DLLM仲未到 係咪應該搭的士

Mario咁快放棄?

第一日最critical 呀師兄，頂住呀

係bergamo airport架ryanair上面支持樓主

利申米蘭exchange

意大利既話驚唔驚中間有啲路會行唔到要上高速公路？係意大利 google map有時都信唔過

個意外就係頭先中間無行人路

樓主第一日到未

Tu sei a Cazzo

講真，冇可能行到，有咩搵我幫你啦

加油
我自問都算係半個癲佬但我都唔敢搞埋啲咁嘅嘢

報個平安先 到咗今日落腳點Zanica
個Host聽到我行路計劃之後呆撚咗
詳後

痴撚線

*un

Non parlo italiano

World 1 - Lombardia

World 1-1 Milan-Bergamo(Zanica)
任務地圖：

預想長度：53公里
預想到達時間：21:30
預想Highlight：
米蘭大教堂
威尼斯門（Porta Venezia）
米蘭地鐵終點站Gessate
Trezzo鎮絕景
農田風光

橋哥最好搵日用熱水浸下全身，同埋拉下筋

今朝遲咗起身，本身打算0930出發，結果搞呢樣嗰樣都係要1030先搞掂曬去到今次旅程嘅起點米蘭大教堂。呢個地方可以話係米蘭（幾乎唯一嘅）地標，座落喺市中心最中間位置。

難得Exchange好友相伴，我就提議不如送我去Porta Venezia（Porta Venezia）米蘭從前嘅城市結構好似中國啲城池咁，有好多度門，而城門有好多已經拆曬，淨返少量遺跡被保存。
由大教堂行20分鐘左右，已經到咗威尼斯門。
朋友都話呢個送別好似係古人送朋友去城門咁，其實都係，一離開米蘭，西出陽關無故人呀。

啲電車幾靚

跟手食埋個早餐，先同朋友講拜拜，雖然心入面知道好似本身要趕路唔應該食早餐，但嗰陣又覺得行快啲就會趕到

路過中央車站，見到有車去威尼斯，如果搭火車，四個鐘就到喇屌你，可恥
[img]
平時好焦急嘅馬利奧當刻居然唔急，完全唔知後面條路係幾撚長......

係羅馬支持下樓主！

好喇跟著真係行喇
其實Google平時嘅預想速度係合理，一個鐘頭五公里，行得快應該可以超過呢個數
但孭住一個10kg嘅背囊，爆發力基本上無咗，頭兩三個鐘狀態算好（雖然唔夠瞓），但都只係Keep到啱啱好5km/h

行到大概15-20km遠，開始係一片片農田

去到中間你應該日日都會遇到不斷意外

中間一路未覺肚餓，可能太熱一路行都唔覺，去到四點幾先坐低食嘢
嗰陣已經幾攰，畢竟都未試過一日行咁多，嗰陣行到18-19k，已經頭昏腦脹到開呢個Po打錯Title

接近六點，終於行到米蘭地鐵嘅尾站Gessate，但因為已經發覺無乜時間，無兜過去影相，只係影咗間超市

超市名叫Esselunga，個人會譯佢做長江（肛），明嘅就明

本身一路沿住古運河行，都唔需要點諗，所以覺得應該9點幾可以行到
點知Google Map話行得嗰條路係咁

轉彎之後直情唔得閒影相，CLS啲大貨車都會行呢條路，而佢根本係無行人路
但又真係好似無其他路（一係就落返一路行嘅單車徑，但佢根本唔係佢Zanica呢邊，行嗰邊隨時要兜多十公里以上....）...
面對一邊係可能會俾車撞嘅公路，另一邊係農田雜草，我好快就選擇咗投入雜草嘅懷抱

頭十幾分鐘簡直就好似去探險咁，係我又著長襪先頂硬上

本身Google話半個鐘嘅路程，就係咁用咗成個鐘有多，仲要成鞋都係泥，成腳都係草 最後見到個有返行人路嘅路牌有啲感動，但我又諗，吖原來你真係知係需要行人路呢樣嘢嘅咩....

Google街景同衛星係我嘅朋友
一陣再Check吓聽日條路到底係咪行得

終於行返正常行人路，然後望一望天，哇頂已經開始黃昏
即刻Check到底仲要行幾耐，個預測係四個幾鐘 仲要係中間好似有啲唔會行得嘅公路
而自己行到20幾公里又開始攰，隻腳開始痛，特別係小腿以下

我就知道，由於自己遲出發同埋一開始太慢，根本無可能入黑前（9點鐘日落，9點半基本上黑曬）抵達目的地

咁我就Check巴士啦，係可以搭前少少，慳返一個鐘多少少，但會去到Zanica或者附近城鎮嘅巴士，七點已經係尾班車
意大利交通網絡真係不撚得了，可能佢地全部都覺得，一個人要依賴交通工具連可憐都唔值得可憐

夜晚行唔知係車路定行人路嘅地方真係唔得掂，天氣預報仲話夜晚行雷
咁面子緊要定命仔緊要吖，都要上車㗎啦

搭咗三四個字就到咗Trezzo，本身諗住七點會行到嘅地方

真係好靚，眼睇仲靚，嗰吓我嘩咗出聲
覺得好似行咗咁多個鐘，見到呢個景就抵返

但係呢
咁靚，係因為就嚟日落吖嘛
古人寫得出「夕陽無限好，只是近黃昏」，背後對黃昏咁感嘆，可能因為佢都成日做行路撚，知道入黑就大檸樂

過山車起俾邊個玩呀荒山野嶺

原來附近有要渣車先去到嘅Commercial Complex（我估得我係咁樣行過去）
食Lunch嘅時候已經無Pasta嗰啲，得包，無食字邊，所以唔飽
所以趕路都要醫肚，麥當勞是窮撚的朋友，兩個包加個朱古力奶昔都係3.4歐羅

睇住個天越來越黑，我都真心越來越驚，驚行到Zanica已經無得Check in，驚路況未必行到，又驚自己對腳未必捱到...

留名支持

晚上九點半，天已經深藍，而要行有行人路嘅地方，Google話我知仲有兩個鐘多少少，而我對腳已經話我知自己無可能Keep到5km/h，行到3.5km/h都偷笑

行行吓見到墳場，覺得其實死咗都幾好，好似幾安詳
然後個天有真係開始有少少雲間閃電
呢個狀態我真係就崩潰，如果當時有的士經過，就算收我三四十歐，我都好可能會上車，奈何連的士都見唔到

然後我見到附近有 火 車 站

上咗往Bergamo嘅區間車，雖然其實唔會近啲，但至少Bergamo都算大城市，有的士嘅機會大啲，就算無，Bergamo都有Hostel可以住，雖然我本來住Zanica嘅訂金就會凍過水

我衰，我搭咗車....但我就算搭咗車，都係有條仆街健步如飛咁去搭咗最後一架的士

然後車站附近嘅黑人同埋意大利人都問我係咪要Taxi，呢吓我雖然有少少淆底，但都問佢幾錢，佢話15歐羅
其實好貴，但我睇Uber去Zanica要20幾，算啦，硬食
（唔記得講價 ）

夜晚十一點正，
屌
你
老
母
終
於
到
咗

有自己房，連埋早餐都係25歐羅，算係咁
不過自己預算真係有啲差，聽朝都係睇清楚有咩路可以行先行...

今日以上，有咩聽日再講，再唔瞓聽日無力行

多謝大家留名支持
我會汲取今日教訓㗎喇，盡量都唔會再搭車

加油, 希望唔好爛尾

中大政政
OP加油！

加油啊師弟

好掛住威尼斯

fail

第一日就搭車

各位午安
起身肌肉都仲係酸痛，不過比起尋晚到嘅時候已經好咗好多
今日應該行到去Calino鎮

支持, 搭火車都要3個鐘

開始懷疑自己係非法入境者

搵到條路過河都唔容易

同學仔
幫你推推個post啦 加油啊

加油呀
好鍾意意大利 希望有生之年可以去到

加油啊
見到咁搭車笑左出黎

到咗了
但今日經驗話我知 真係未必可以就咁行去威尼斯
詳後